白宮：川普週二將訪德州邊境 「視察圍牆」

(Brendan Smialowski/AFP via Getty Images)

白宮週六（1月9日）表示，川普（特朗普）總統下週二將訪問德克薩斯州，以審查美墨邊界牆建設的進展。這是他2016年競選承諾的一個重點。

《紐約郵報》報導，川普將搭乘空軍一號於週二抵達德克薩斯州哈林根（Harlingen）。除了這一信息外，白宮新聞稿沒有提供其它細節。

美國海關與邊境保護局（CBP）局長馬克‧摩根（Mark Morgan）週六發推文說450英里邊界牆已完工，隨後白宮公布了川普的這一日程安排。

摩根在週六的一則推文帖子中說：「他們說我們永遠不會完成，但是我們做到了。」「說地面上豎立了450英里的鋼鐵和混凝土牆是項了不起的成就，那是輕描淡寫了。」他強調，「由於有了邊界牆系統，我們的邊界更加安全。」

根據海關與邊境保護局截至1月6日的數據，這個邊界牆系統使用了679,000噸鋼，相當於11個紐約帝國大廈的鋼材耗量，並使用了970,000立方碼的混凝土，相當於2.2個五角大樓的混凝土耗量。

本月早些時候，摩根在一個新聞發布會上宣布，川普政府希望在1月19日川普離開白宮前一天，以及國會認證的當選總統拜登進入白宮之前，敲定建設300英里新邊界牆的新合同。

根據海關與邊境保護局的說法，自2017年1月以來，至少365英里的邊界牆取代了已損壞或設計過時的主要或次要圍欄。

終於有侵既新聞

拜登上任就拆牆泄憤。

好撚型

引人去暗殺佢

德州獨立

德州對加洲殺盡左膠

德州

去睇圍牆同佢反攻連任有咩關係

特朗普完成選擇承諾個比例算係唔錯

當然無可能樣樣都做到

始終政治現實限制左好多野 要攞去deal

唔像好多總統
選舉果陣吹到天花龍鳳
做就把柒 鳩下鳩下就4年

登粉：侵想著草去老墨

理論上 可能只係比共和黨支持者睇
我講到做到

團結支持者民意 影響之後4年
build the wall 4年前比好多左膠攞來笑

陰謀論來講

德州有美軍基地
比較多人親侵
同埋有民兵組織

如果佢有任何大動作
唔會係Dc做 (95%人投拜登)
因為對面可以直接生擒你

我傾向相信只係團結民意

一句講晒振奮士氣

屠盡加州狗

香港都需要wall

墨西哥總統咁支持侵
侵響德州做大本營有得諗
召集天下義軍討伐白左

唯一出路

你當佢鳩噏佢做到畀你睇

由德州開始出兵北伐殺清左癌細胞